香港電台：台灣的中天新聞台牌照到期 電視頻道屏幕已在零時變黑

台灣的中天新聞台播放牌照到期，不能繼續在當地有線電視播出，電視頻道屏幕已經在凌晨零時變黑。台灣傳媒報道，中天新聞台轉向網上平台發展。

電視頻道屏幕變黑前，旺旺集團董事長蔡衍明在昨晚10時左右，參與中天新聞台的電視直播。

較早前，台灣的監管部門不向中天新聞台續牌，中天新聞台向台北的法院提出抗告但被駁回。

在台灣，蔡英文總統.........

但一講到對岸就係「在北京」

佢用個的
係強調台灣as a place, 而唔係as a country

BTW
中天電視股份有限公司（簡稱中天；英語：CTI Television Inc.）是中華民國的一家衛星電視台，隸屬於旺中集團，集團下有中天新聞台、中天綜合台、中天娛樂台三個台灣境內頻道及中天亞洲台、中天北美台兩個境外頻道。總部位於台北市內湖區的時報廣場大樓。

創立者 于品海（傳訊電視創立者）

《香港01》是香港南海控股[4]旗下大地傳媒[5]的網路傳媒公司，總部辦公室設於新界荃灣嘉達環球中心[6]，由《明報》前主席于品海籌劃創辦[7]，並於前總編輯龍景昌2018年3月31日離任後出任行政總裁，直接管理各體系業務並代任總編輯至今[8]。

香港人:香港01好中立持平, 正反觀點都睇得到,好好睇

你又唔見港台報導北京上海，會講北京市的公安局、上海市的公安局而係講北京公安、上海公安？

港台打手出沒注意

乜撚野港台打手呀
我咪屌緊港台回避所有有機會令人覺得台灣係一個國家既語調囉
你係咪閱讀理解有問題?

爽

香港電台而家係香港政府管理既政府部門，唔再係一間獨立既公共廣播機構，同台灣公廣集團、bbc唔同，佢而家係需要聽政府支笛的，配合政府既政策。

而且佢都巳經比政府陰乾緊，唔用啲婉轉少少既手法去報導，你覺得會生存到？

你講果啲的字，其實係呢幾年本身做緊既野既一部分，比如用防衛部門，唔用國防部，etc. 而且經過5月頭條新聞同埋利君雅之後，用字會進一步收緊。

我覺得你屌港台，不如屌政府好過而且要港台能夠用到“台灣國防部”，只有中共認同台灣係一個獨立國家同埋台灣正名先可以做到。

但港台有用「台灣殺人案」喎，又唔見佢用「台灣的殺人案」

唔涉及institution冇必要disregard佢

又係港台打手

用佢角度分析啫 唔一定係打手嘅